\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Комбинаторика. Домашняя работа №5}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 9.1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Семь человек садятся за круглый стол. 
                Считается, что способы рассадки этих людей совпадают, 
                    если при каждой такой рассадке любой человек имеет около себя одних и тех же соседей.
                Сколько возможных способов рассадки людей вокруг стола существует?

                Это задача о браслете. Группой G будет группа симметрии $D_7$, $|G| = 14$.
                $$ |X/G| = \frac {|X|} {|Gx|} = \frac {7!} {14} = 360 $$

	\end{enumerate}

    \begin{enumerate}[\bfseries {10}.1.]
            \setcounter{enumi}{2}

        \item   Подсчитать с помощью леммы Бернсайда количество геометрически 
                различных способов окраски граней куба в не более чем два цвета.

                Группой действий будет группа состоящая из 24 элементов: 
                \begin{itemize}
                    \item тождественная перестановка,
                    \item по 3 поворота на каждую из 3 осей через центры граней на 90\textdegree, 180\textdegree, 270\textdegree,
                    \item 6 поворотов относительно осей через середины противоположных ребер,
                    \item по 2 поворота на каждую из 4 осей через противоположные вершины. 
                \end{itemize}
                Для каждого из действий можем покрасить ребра соответственно в:
                \begin{itemize}
                    \item $k^6$
                    \item $k^3, k^4, k^3$
                    \item $k^3$
                    \item $k^2$ цветов.
                \end{itemize}
                По лемме Бернсайда для $k=7$:
                $$ |X/G| = \frac 1 {|G|} \prts{k^6 + 3k^3 + 3k^4 + 3k^3 + 6k^3 + 8k^2} = \frac 1 {24} (k^6 + 3k^4 + 12k^3 + 8k^2) = 5390 $$
    \end{enumerate}

\end{document}
